\chapter*{Auf zu neuen Ufern}

Verehrte Pinabell,

wir hatten versprochen dir von unseren Reisen in den Süden zu berichten. Um 
es vorweg zu nehmen, wir sind alle drei gesund und haben keine größeren 
Schäden erlitten.

Es hätte nicht mehr lange gedauert, bis wir unser Ziel in den Küstenstaaten 
erreicht hätten, als hinter uns zwei Kriegsgaleeren aufkreuzten. Wir hatten 
schon keine Hoffnung, ihnen zu entkommen, da zeigte sich, dass sie sich 
feindlich gesonnen waren und lieber einander beharkten, als ihrer Beute 
nachzusetzen. Wir wähnten uns schon sicher, als plötzlich ein Sturm 
losbrach. Wellen brachen über das Schiff und spülten uns alle drei über 
Bord. Wir konnten gerade noch sehen wie unser Schiff nur knapp der Kollision 
mit einem weiteren Schiff entgehen konnte.

So schnell, wie das Unwetter kam, beruhigte es sich auch wieder und wir 
fanden uns gemeinsam mit drei weiteren Reisenden des anderen Schiffes in 
offener See treibend wieder. Kurzzeitig waren wir sogar zu siebt, aber wir 
hatten nur Zeit das zu bemerken, als der Seemann in die Tiefe gerissen 
wurde. Nicht jeder konnte gut Schwimmen uns so war Osmond erstmal damit 
beschäftigt Leute auf Schwimmfähige Hölzer zu ziehen. Während er das tat 
schoss mit fliegenden Haaren eine Traumgestalt aus dem Wasser hervor und 
klammerte sich an ein im Wasser treibendes Fass. So schnell wir konnten 
improvisierten wir ein Floß, um einem ähnlichen Schicksal zu entgehen und 
steuerten eine kleine in Sichtweite gelegene Insel an.

Es gelang uns diese mit spärlichem Proviant zu erreichen, sogar unsere Waffen 
waren uns durch glückliche Fügung erhalten geblieben. Nun war auch 
Gelegenheit sich mit unseren Schicksalgefährten bekannt zu machen. Da waren 
ein Thaumaturg mit Namen Aimar und Sophos ein potthässlicher Adliger aus den 
Küstenstaaten. Die Meeresschönheit hieß Callandra, Schülerin der Oceaniden 
von Ea, die bekanntlich die besten Meeresmagier der Welt hervorbringen. Warum
 sie den Sturm nicht abwenden konnte, war ihr selbst ein ebensolches Rätsel, 
wie uns.

Wir teilten uns auf, Skadi, Osmond und Callandra sollten den Rand des 
Dschungels erkunden um trinkbares Wasser zu finden, während der Rest unsere 
Habseligkeiten bewachen sollte. Wir waren noch nicht lange unterwegs, da 
rief uns Lorrics Hörnerklang zurück. Ein Riesenkrebs hatte Gefallen an 
unserem Gut gefunden und wehrte sich gegen das zurücktreiben. Wegen des 
harten Panzers des Tieres entwickelte sich ein ebensolcher Kampf zwischem 
Lorric, Sophos und dem Krebs, der bis zu unserer Rückkehr andauerte. Als nun 
auch Skadi das Tier angehen wollte, zog es sich ins Meer zurück. Aber, liebe 
Pinabell, du kennst unsere Barbarin, sie verfolgte das Schalentier, packte 
es und warf es aus dem Meer zurück an Land, direkt Lorric vor die Füße. Und 
damit war's aus mit ihm. Also dem Krebs. Da wir den Panzer jedoch nicht 
geknackt bekamen, entschlossen wir uns das Tier erstmal mitzuschleifen.

Wir erkundeten die Küste weiter, wobei wir ein Dösschen mit dem höchst 
seltenen Muschelpfeffer halb im Sand vergraben fanden. Offensichtlich 
Strandgut eines älteren Schiffsunglücks. Frag Osmond mal danach, wenn du ihn 
wieder siehst. Einen halben Tag ging es den Strand entlang, dann bogen wir 
in den Urwald ein, um den größten Berg der Insel zu besteigen. Ein beinahe 
letaler Plan. Osmond bildete den Schluss der Reisegruppe und unter dem 
Aufwand den Lorric an der Spitze betreiben musste, überhörte er, dass er von 
einem Berglöwen verfolgt wurde. Er bemerkte ihn erst, als er ihm in den 
Rücken sprang. Im Gegenzug überlebte der Berglöwe es nur kurze Zeit, dass 
Skadi ihm in den Rücken sprang. Schwer verwundet lag Osmond also da und ließ 
seine Wunden von Callandra und Lorric versorgen.

Am Fuß des Berges entdeckten wir ein lange verlassenes Gehöft, dass aber 
zumindest noch etwas Kohle enthielt, sodass wir endlich einmal ein Feuer 
machen konnten. Skadi stellte eine Falle auf und fing prompt ein Rebhuhn, 
nachdem sie zuvor beim Versuch eine Fallgrube auszuheben den Berglöwen 
beerdigt hatte. Aimar versuchte essbare Pflanzen zu finden, entdeckte aber 
nur tödliche. Im Gegensatz zu der Meeresmagierin, die tatsächlich etwas 
essbares auftrieb, auch wenn Osmond anfangs ziemlich skeptisch war. Auch 
fanden wir einen Axtkopf, den der Thaumaturg an einem Ast befestigen konnte. 
Nun hatten wir ein Gerät, mit dem wir die Krebsschale aufbrechen konnten. 
Wir sind uns sicher, so gut hat schon lange keine Gruppe Schiffsbrüchiger 
mehr gespeist. Eines jedoch soll nicht unerwähnt bleiben. Wir entdeckten 
nämlich eine Spur auf dem Bauernhof, die aus dem Nichts kam und ins Nichts 
führte und rätselten lange, was sie bedeutete. Wir fürchteten, auf der Insel 
lebten Harpyien.

Am nächsten Tag erklommen wir den Gipfel des Berges, aber was wir dort sahen 
erfreute uns wahrlich nicht. Wir entdeckten eine menschliche Ansiedlung, 
genauer waren wir auf einer Insel mit Piratennest gestrandet. Und die 
einzige Möglichkeit die Insel zu verlassen war vermutlich das Schiff eben 
jener Piraten. Außerdem sahen wir im Süden ein Hochplateau mit merkwürdig 
anmutenden Holzkonstruktionen. Wir entschlossen uns, jenes zu erkunden, 
bevor wir einen Plan entwickelten, des Piratenschiffes habhaft zu werden.

Wir verließen den Berg wieder auf der anderen Flanke, wo wir einen Fluss 
entspringen sehen hatten. Dieser floss durch eine tiefe Schlucht, an deren 
Wänden wir uns abseilen ließen. Und bei wem versagten Skadis Knoten?! 
Richtig, bei Osmond. Nicht, dass ich nicht schon geschwächt genug gewesen 
wäre. Ich fiel also einige Meter das Seil entlang, bevor ich es wieder 
greifen konnte, aber schlussendlich kamen wir alle sicher am Boden an.

Wenige Meter neben der Quelle des Flüsschens tat sich eine Höhle auf. 
Natürlich wollten wir sie erkunden und schoben uns eng gedrängt hinein. 
Lorric bannte die Dunkelheit und aktivierte das Licht seines Schildes, damit 
wir besser sahen. Seitdem wechselte unsere neue, leicht arrogante Freundin 
seinen Spitznamen von \emph{MacMachete}, wie sie ihn zuvor wegen seiner 
Aufgabe, die Schlingpflanzen mit dem schlechteren seiner beiden magischen 
Schwerter aus dem Weg zu räumen, nannte, zu \emph{Lord Glühwürmchen}. Aber 
das Lachen blieb ihr und uns praktisch sofort im Halse stecken. Wir hörten 
nur einen Ruf \emph{"`Spalato?"'}, dann purzelte eine regelrechte 
Steinlawine über uns und verschüttete uns halb. Wir hatten uns kaum wieder 
geordnet, als uns ein untotes Wesen Angriff. Aus Gründen, die wir erst 
später erfuhren, lief unsere Magierin hier zur Höchstform auf. Sie kämpfte 
nicht schlechter als Lorric oder Skadi und es gelang ihr mit ihrem Dreizack 
den Untoten an die Wand der Höhle zu tackern. Aller Handlungsmöglichkeit 
beraubt, gelang es ihr, das Wesen in ein Gespräch zu zwingen, das auch für 
uns sehr aufschlussreich war.

Offensichtlich war das Unwetter nur bedingt ein Fehler, denn sie hatte von 
Anfang an geplant, diese Insel hier anzulaufen. Genauer diese Höhle. Der 
Untote war wohl ein Schiffsbrüchiger, der einen Kameraden hatte, der Hilfe 
holen wollte. Dieser wurde von einem Schiff an Bord genommen und übergab 
kurz vor seinem Tod Callandras Großvater, dem Schiffsarzt, eine Karte. Auf 
der Suche nach dem zweiten Schiffsbrüchigen ging nun Callandras Großvater 
verloren und sie war auf der Suche nach diesem. Du kannst dir sicherlich 
vorstellen, dass es uns nur mäßig erfreute zu erfahren, dass unsere 
Mitreisende uns die ganze Zeit verheimlicht hatte, dass sie eine Karte der 
Insel besaß. Aber nachdem sich die erste Aufregung gelegt hatte, verziehen 
wir ihr. Zumal wir in den Dingen, die der Schiffsbrüchige all die Zeit 
verwahrt hatten einige wertvolle Edelsteine und einen gesegneten Anhänger 
fanden, der glückliche Seereisen verspricht.

Wir beschlossen die Höhle als Nachtquartier zu nutzen, da wir davon 
ausgingen, dass die Piraten sich ihr nicht freiwillig allzu nach nähern 
würde. Immerhin lebte hier ein Untoter.

Am nächsten morgen bahnten wir uns wieder einen Weg durch den Dschungel voran 
zu dem Hochplateau. Wenn einer seiner Ordensbrüder erfährt, dass Lorric ein 
Elfenstahllangschwert als Machete gebraucht, werden sie vermutlich 
durchdrehen. Von einem riesigen Ameisenhaufen und einer ebensolchen Schlange 
mal abgesehen fanden wir jedoch nichts, auch keinen Weg auf das Plateau 
hinauf. Also musste Skadi den Berg hinauf klettern.

Oben fand sie sich mitten in einer wilden Schlacht wieder. Aber was für 
einer. Die Bauten hier waren die Behausungen von Vogelmenschen und diese 
kämpften grade gegen eine Gruppe Riesenmöwen. Du kannst dir aber vorstellen, 
dass wir unten nur Krach hörten und daher kletterten Lorric, Callandra und 
Sophos den Berg ebenfalls hinauf. Osmond und Aimar trauten Skadis Knoten 
dagegen nicht genug.

Im Kampf auf dem Plateau bildeten sich schnell zwei Teams. Sophos und Skadi 
beschossen, bzw. bewarfen die Riesenmöwen um sie anzulocken und töteten sie 
dann gemeinsam mit Lorric und Callandra. Schnell traten die Riesenmöwen den 
Rückzug, das heißt den Rückflug an und verzogen sich. Nach Ende des Kampfes 
wurden auch wir beiden unten verbliebenen nach oben geholt. So konnten wir 
dabei mithelfen, die verwundeten Vogelmenschen zu verarzten und uns mit 
ihnen in primitivem Valianisch über die Situation auf der Insel unterhalten. 
Sie berichteten uns ausführlich über die Piraten, vor denen sie in großer 
Furcht lebten.

Insbesondere einer bereitete ihnen Furcht, der "`Herr der Möwen"'. Dieser 
konnte mit einer bestimmten Möwe sprechen und sei der Grund für die 
Angriffe, wurde uns berichtet. Außerdem könne er "`Wind machen und Regen"'. 
Wir kombinierten daraus, dass die Piraten sich mit einem Schwarzhexer 
verbündet hatten. Eine weitere große Gefahr sei die Stelle, von der die 
Piraten mit "`Baumstämmen schossen"', eine getarnte Ballistenstellung an der 
Einfahrt zur Bucht, in der das Dorf lag.

In langen Diskussionen entwickelte sich der folgende Plan, um das Dorf 
anzugreifen und von der Insel zu entkommen. Erstens würden wir uns im 
Schutze der Nacht und des Nebels, den Callandra weckte zur Ballistenstellung 
fliegen lassen, alle mit einem Siegel des \emph{Sehens in der Dunkelheit auf 
der Stirn}. Das ganze lief höchst erfolgreich und wir kamen in dichtestem 
Nebel unbemerkt an. Skadis Siegel wurde ausgelöst und sie führte uns in 
Richtung der Ballistenstellung. Ich weiß nicht was genau die beiden 
Seeräuber noch mitbekamen, aber viel war es nicht. Sie sprang den ersten 
Piraten an und machte ihn mit einem Streich kampfunfähig, den zweiten tötete 
sie, bevor er auch nur sein Schwert fertig gezogen hatte. Nun kam der 
genialste Teil unsere Plans. Wir übernahmen die Ballista und richteten in 
mühevoller Kleinarbeit auf das Dorf aus. Genauer auf das Haus des Hexers, 
warum wirst du später erfahren. Bevor wir sie auslösten brachte der 
Thaumaturg eine Befestigungsrune auf der Führung an und befestigte den 
Schlitten. Gleichzeitig baute Skadi eine Feuerfalle, die die Ballista nach 
dem Auslösen vernichten sollte. Wir hatten Mühe, sie davon zu überzeugen den 
gefunden Schnaps hierfür zu verwenden und nicht zu trinken. Nun lösten wir 
die Ballista aus und wie erwartet geschah \dots{} nichts.

Also schlichen wir den Pfad entlang Richtung Dorf. Die heikelste Phase des 
Planes begann. Sophos, der Adlige aus den Küstenstaaten, schlich sich in das 
Dorf ein, bis in das Haus des Hexers und erdolchte diesen im Schlaf, 
verkleidete sich in dessen Gewänder und brachte seine persönlichen 
Habseligkeiten insbesondere sein Zaubermaterial zu uns. Was fanden wir dort 
für Schätze, einen Schleier, mit dem man unter Wasser atmen konnte, ein 
Diadem, mit dem man den Zauber \emph{Hauch des Winters wirken konnte}, 
Zaubermaterial und nicht wenig Gold.
Wir waren ziemlich nervös ob dieser kritische Teil des Planes, den Hexer 
auszuschalten, gelingen würde, und wartetend erweil nervös auf SophosS 
Rückkehr. Umso erleichterter waren wir, als er nach einer gefühlten Ewigkeit 
wieder auftauchte.

Der Plan ging in die nächste Phase. Eigentlich war nun alles ganz einfach, 
wir aktivieren die Ballista, sie zerstört das Haus des Hexers und tarnt so 
den Meuchelmord, die Piraten geraten in Panik und stürzen sich in die 
Richtung, aus der sie die Angreifer vermuten. Klingt gut, hat nur einen 
Haken. Von den Vogelmenschen hatten wir erfahren, dass die Piraten eine 
Gefangene hatten. Diese mussten wir natürlich schützen. Also mussten wir 
etwas vorsichtiger vorgehen. Osmond tauchte also zu dem Steg, auf der Käfig 
mit der Gefangenen stand (das ganze Dorf war auf dem Wasser erbaut) und zog 
Sophos hinter sich her, der den \emph{Schleier der Wasseratmung} trug. Dort 
würden sie warten, bis der Angriff begann.

Kampfgeräusch und auch Feuerschein waren nur kurze Zeit später zu bemerken. 
Aimar hatte das Befestigungssiegel gelöst und die Ballista hatte das Haus 
den Hexers nicht nur zerstört, sondern vollständig in Brand gesetzt. 
Außerdem hatte auch die Feuerfalle ausgelöst und die Ballista stand in 
Flammen, die man trotz des dichten Nebels sehen konnte. Die Piraten 
stürmten, bis auf einen Löschtrupp und einige wenige weitere Männer in die 
vermeintlich Richtung der Angreifer. Kaum waren sie außer Hörweite, begannen 
wir unseren Angriff. Skadi und Lorric stürmten über den Steg ins Dorf auf 
die Feuerlöschmannschaft zu, während Aimar und Callandra von Land aus zu 
schießen begannen. Eigentlich mehr ein Ablenkungsmanöver, denn keiner der 
beiden hatte den Umgang mit Armbrüsten gelernt. Was hatten wir uns geirrt. 
Oh, das hättest du wahrlich sehen sollen. Ihnen standen zwei Wachen und drei 
Feuerlöscher entgegen. Skadi stürmt auf den ersten zu und kegelte ihn 
geradzu vom Steg, Lorric hieb dem zweiten sein Schwert in die Seite und die 
Wucht ließ ihn von der anderen Seite des Stegs purzeln. Callandra und Aimar 
schossen und jemand (Callandra ist fest überzeugt, dass es ihr Schuss war) 
durchlöcherte das Bein des dritten Piraten so sehr, dass auch jener vom Steg 
fiel. Zu dem vierten mussten wir gar nichts mehr selbst tun, denn er 
rutschte noch im selben Moment so aus, dass auch er ins Wasser fiel. Der 
fünfte Pirat fiel dann wieder Skadis scharfen Krallen zum Opfer. Darauf 
teilte sich die Gruppe weiter, Skadi und Lorric würden die Ballistenstellung 
im Dorf sichern, Aimar das Haus des Piratenkapitäns durchsuchen und 
Callandra stürmte auf den Steg, der den Teil des Dorfes der beiden Anführer 
mit jenem der übrigen Piraten verband.

Aus den Jubelrufen konnten dann Sophos und Osmond auch schließen, dass es gut 
für unsere Seite stand und als wir hörten, dass der Pirat auf dem Steg sich 
am Käfig zu schaffen machte, kletterten wir auf das Schiff, beziehungsweise 
den Steg. Osmond erledigte die Wache vor dem Käfig und mühte sich die junge 
Frau zu beruhigen und gleichzeitig die Rolle der Wache zu spielen, während 
Sophos erfolgreich still die Wache auf dem Schiff ausschaltete.

Inzwischen hatten Lorric und Skadi die Wachen auf dem Ballistenturm im Dorf 
ausgeschaltet. Mehr Lorric als Skadi, was diese bewegte, die Leiche eines 
der beiden in hohem Bogen vom Turm ins Meer zu werfen. Aimar hatte indes so 
seine liebe Not mit der Tür des Hauses des Piratenkapitäns.

Als Callandra auf dem Verbindungssteg auftauchte, mit wehenden Haaren im 
wabernden Nebel und dem Dreizack in der Hand, gerieten und die Wache der 
Gefangenen (die ja schon durch Osmond ersetzt war) Anstalten machte zu 
fliehen, gerieten auch diese vermeintlich letzten Piraten in Panik und 
stürmten aus dem Dorf.

Osmond öffnete nun den Käfig und wollte den Gefangene an Bord bringen, als 
ein Armbrustbolzen sie nur um Haaresbreite verfehlte. In der Takelage des 
Schiffes saß noch ein letzter Pirat. Osmond rief nun Callandra zu, sie solle 
Skadi herbringen. Er war der Meinung, diese hätte die besten Chancen, die 
Takelage zu erreichen. Callandra gab den Ruf weiter und Skadi hörte auf die 
Ballista transportfähig zu machen und stürmte zum Schiff. Osmond gab derweil 
die Gefangene in Callandras Hände, denn Aimar hatte seine Tür endlich 
aufgebrochen und benötigte Hilfe beim Transport der Schätze.

Skadi stürmte die Takelage und hier ging das erste mal in unserem genialen 
Plan etwas schief. Im Kampf gegen den letzten Piraten verhedderte sie sich 
so hilflos in der Takelage, dass es ihr nicht gelang den Piraten allein zu 
besiegen. Erst als Sophos ihr zu Hilfe kam gelang es ihnen.

Inzwischen hatten Osmond und Aimar die Schatztruhe zum Schiff gebracht und 
Aimar noch das Vorratshaus der Piraten geplündert, bzw. das dort gefundene 
Öl auf den Gebäuden des Dorfes verteilt. Skadi saß schmollend an Deck und 
verfluchte diese "`verdammten schwimmenden Häuser"', während Sophos und 
Callandra versuchten mehr über die Gefangene rauszufinden. Sie gab sich erst 
als Prinzessin aus, aber Callandra -- vor ihrer Zeit bei den Oceaniden selbst 
von Adel -- ließ sich nicht 
täuschen. Tatsächlich war sie eine einfache Dienstmagd. Osmond war derweil 
damit beschäftigt, dass Schiff anzusegeln und navigierte es unter größter 
Vorsicht aus der Bucht, als die Vogelmenschen die Dorf-Balliste abholten und 
an Bord des Schiffes absetzten. Erst als sie die Bucht verlassen hatten, 
begann er sich für die junge Frau zu interessieren.

Man beschloss, sie auf ihre nahe gelegene Heimatinsel zurückzubringen. 
Natürlich viel die Belohnung nicht so hoch aus, wie Osmond erhofft hatte, 
als er das Wort Prinzessin gehört hatte, aber es gab ein rauschendes Fest. 
Außerdem war den der Truhe der Piraten ein stattlicher Schatz gewesen und 
nicht zu vergessen, dass Schiff selbst, welches Osmond beanspruchte und aus 
dem gemeinsamen Schatz auslöste. Skadi bekam etwas Bernsteinschmuck und 
Lorric eine echte Ballista. Dazu jeder noch etwas Geld und weitere Schätze.

Insgesamt keine schlechte Bilanz, nach einem Schiffsbruch mit einem eigenen 
Schiff und diversen Schätzen da zu stehen. Osmond plant nun in Fisto Wein zu 
bunkern und dann zurück nach Haelgarde zu segeln, aber das wird auch von den 
Plänen der anderen abhängen, was wir tun werden.

Nun, liebe Pinabell, das war unsere Odyssee, wie ist es dir in der 
Zwischenzeit so ergangen.

Mit besten Grüßen

Lorric, Osmond und Skadi


PS: Skadi kann nicht unterschreiben und hängt zusätzlich mal wieder über der 
Reling. Sie zukünftig wieder auf ein Schiff zu bekommen wird eine gewaltige 
Aufgabe, wie ich dir versichere.

PPS: Bringst du Ganelon bitte schonend bei, dass sein Buch irgendwo auf dem 
Meeresboden liegt.

PPPS: Osmond flucht grade über den Verbrauch von Pergament und Tinte